公民黨建議改革區議會 包括網上聯署建議討論事項、官方直播及實名紀錄發言

民主派奪得今屆區議會多達86%議席，他們都滿腹大計，希望大幅改革區議會。其中，取得逾30議席的公民黨提出了多項建議，包括廢除授權票制度。公民黨黨魁楊岳橋估計，落實這些建議的阻力不大。

公民黨的大計包括：建議跟進區議會的地區撥款制度；推行社區聯署，讓有足夠選民網上聯署建議討論的事項，提交至區議會上討論；研究讓區議會秘書處獨立於政府；由官方安排直播區議會，以及實名紀錄區議員發言等。他們亦建議，在區議會就警方使用暴力提出質詢，清除催淚彈污染，及在區議會佈告板建立民主牆等。

新一屆葵青區議會，31個民選議席，全數由泛民包辦，公民黨的葵青區候任區議員冼豪輝透露，新的葵青區議會議員，已達成共識，將廢除授權票制度。現時的授權票制度，議員若不出席會議，可授權其他議員代為投票。

新一屆的18個區議會，除了離島區，民主派都佔了大多數，他們提出的議題，相信都能百分百被納入議程。

原來代人投票都得

百屌成材

Wow 聯署 如果真係得既真係一大德政

If 下次輸左 又會還原
其實係咪都係自high多

push
[黃色經濟圈] 時代革命由生活開始：黃色商圈已降臨（劉細良）

官方安排直播區議會 正呀喂

令已有既民主倒退咪又制裁囉

做得好呀 選民監察

反對代為投票
輸返既時候 布都冇得拉

連登巴絲屌到公民袋成材

Push

試下囉
阻礙民主=入美國死亡筆記

有線追擊過深水埗區出現咗某民建聯小花授權投咗咩都唔知

起碼整返個FB PAGE先啦

班仆街真係做得出
不過四年後再算 做左先

區會開會直播其實唔難做

官方直播
我老母都係睇立會直播先知奶共狗咁多衰野
始終第一身睇有畫面好過睇報紙

港版白宮聯署

德政試左就唔會番轉頭

但係以前竟然冇
唔知傾咗啲乜呢

台灣議會係有政府台直播既
跟番上民主國家既步伐

一定要開始搞全民監察 區議會
否則做乜鳩都唔知, 從來都無公告過投左乜撚野, 傾左乜撚野

其實而家各區區議會網頁都有agenda同minutes睇番

快搞

所以要延續民主派在議會內的大多數。

老老實實 呢D野本身就應該要有
香港民主真係停左好撚多年

好事黎 如果做到民間以區為單位議政 就能做到冇大台但又可以凝聚民眾智慧既效果 各位真冷氣軍師可以出動了

屌你原來有授權票制度到底區議會有幾不堪, 區議員1月1上任即刻請人查數簿!!

香港革新第一步 要由區議會做起

獻世派仲夠膽死叫自己做建制

查邊個係共諜

正

推

做實事既人一定唔會反對
除非成日開會訓覺個d啦

直播有意思
具體知道區議員焦點處理啲乜！
方便cap片等更多人認清楚保皇狗賣港嘴面

正 做實事

舊制度根本ＯＮ撚９
授佢老母權票
再講業主立案法團都係
你用授權票我撚知你係唔係種票

以前有錄音

社區聯署應該係提出議題
決定留番比議員決定？
而議員應該要了解下佢負責區既居民意向先去作決定好Ｄ

正喎

葵青都唔係全黃

有進步

過半就得

係，但好嘢點解唔做？
如果選民都覺得正，又點會選返建制派？

印象中，啲紀錄好遲先放

咁咪想辦法下次繼續贏囉

網上聯署就唔好搞啦

業主立案法團有公司票, 又係業主唔係住香港, 好難廢除

錄音好快
文字要等三個月

金大仙應該要第一時間立即去改革，無阻力

因為文字版會議紀錄要等下次會議省覽通過先可以擺上網

仲正
小丑現形記
下屆就會全黃

條友做得差當然會翻盤

所以今次真係唔該做實事, 好多人真係睇地區政績投區議會
03年贏完, 07年輸晒.

人地民記都投資1.6億俾班墮馬者做社區工作 再做唔好就冇㗎啦

你又啱 咁不如乜都唔好做喇

真係百屌成材 希望佢地可以帶領下今屆既素人

始終太年輕 無經驗